## 1. Опишіть своїми словами що таке Document Object Model (DOM)

DOM - це структура, яка подібна до HTML-коду, що представляє об'єктно-орієнтовану модель веб-сторінки. Вона дозволяє змінювати вміст веб-документа за допомогою JavaScript.

## 2. Яка різниця між властивостями HTML-елементів innerHTML та innerText?

innerText не може містити HTML теги;
innerHTML містить HTML теги;

## 3.  Як можна звернутися до елемента сторінки за допомогою JS? Який спосіб кращий?

Звернутися до елементів сторінки можна за допомогою різних методів:

getElementById: отримання елемента за його ідентифікатором.
getElementsByClassName: отримання колекції елементів за їхнім класом.
getElementsByTagName: отримання колекції елементів за їхнім тегом.
querySelector: вибір першого елемента, який відповідає CSS-селектору.
querySelectorAll: отримання всіх елементів, які відповідають CSS-селектору.
getElementById ефективний, якщо є унікальний ідентифікатор для елемента. querySelector та querySelectorAll дозволяють використовувати потужні CSS-селектори для вибору елементів.

## 4. Яка різниця між nodeList та HTMLCollection?

HTMLCollection завжди підтримує живе оновлення свого вмісту, тобто автоматично відображає зміни у реальному часі. У той
час як NodeList є статичною колекцією, яка не автоматично оновлюється при зміні структури документа. Крім того, NodeList
дозволяє використовувати метод forEach() для ітерації по елементах колекції.

